點解大陸美團可以做到咁平仲賺到錢？

過期米 肉 元素周期表
堆係個倉到都曬位曬租 索性平賣益街坊

首先用低價引成班蝗蟲淨係用佢 無左佢唔得 甚至連餐廳都怕得罪佢
錢方面唔係問題 有其他方法搵到既

40蚊一個肥牛飯其實算好貴咖啦

2.9 $ 師兄睇多次

燒錢搭個雞棚等投資者落搭，cap 夠一大舊錢就破產走佬

我覺得同瑞幸咖啡有啲似
唔同嘅係美團嘅客人真係多好多，所以仲可以頂一排
同埋我之前睇YouTube，啲大陸人拍片話美團嗰啲外賣大多數都係調理包嚟嘅，總之個成本就壓到超低

佢呢啲優惠一次啫，拋磚引玉，等你用慣左就會成日用，就會成為恆常現金流，對上市公司黎講好重要

咩係調理包？

可唔可以扣到買個飯佢仲要俾返錢你?

外賣冇得賺 係用外賣黎吸引人用個app其他酒店機票book嘢賺錢

預先包裝食物，整好晒翻熱就賣
啲嘢食全部用爛肉之類垃圾整

食品工廠大量生產，舖頭加熱就當外賣
問題係除左d當地人平時知道既鋪頭比較可靠d之外
其他大部分都係用無牌地下食品工廠d調理包…

人地每日做緊3000幾萬生意 每單賺1毫子都夠玩啦 未來會上到每日1憶

外賣只係其中一個業務 賺小/蝕小小都仲得 最緊要係吸人用 外賣以外既先係搵錢

好似賣生果咁 賣橙賣蘋果10蚊3個無錢賺
但係吸到人黎順便買西瓜 提子 依啲先係重點

大工廠預先煮好包裝好嘅食物，等客人要用果陣自己加熱就食得，香港成日見嘅係超市果啲咖哩包

大陸呢十年八年都係呢招，燒錢補貼搶市佔率，燒死晒對手最後生存果個當贏。

美團紅包可能一次性，但個滿減優惠真心癲。

我想話中國食飯開始愈黎愈貴
sorry for 1999

btw美團想以本傷人姐，FOODPANDA一開始都係咁
跟返luckin個玩法，個想吸人用，佢地計業績會無視啲discount
然後chok大條數，等啲傻散推高個價
最後收皮

減滿優惠即係點？

而家全部都咁玩, CHOK高股價掠完水走佬

美團市佔率7成5
贏哂其他對手
變咗獨市就冇咁多優惠

應該係清費滿幾多金錢，就減一定金額。

係得你睇得清，巴打

不過正常20蚊一個set lunch唔算平啦

滿100減10蚊嗰種

其實美團好多業務 外賣燒錢都係為搶database

減25蚊係咩玩法成張單先40幾佢減25？

所以其實美團本身賺唔賺到錢根本唔重要
最終都係要黎集資上市呃投資者錢
好似依個post果張單，寫40蚊，但啲優惠扣下扣下錢其實收得3蚊
但去到財表就寫做咗40蚊生意
收唔到嘅錢就寫去其他地方用咗，例如廣告/整辦公室等等
當全國每日做到10萬單生意，佢地會以為一日營收有成400萬，一年就14億生意
投資者睇財表就會見到間野賺14億，用咗幾億買廣告/擴充業務，總之條數會做到超靚
呃到投資者科水就開始賣自己啲股票，最後睇下邊個唔好彩接咗火棒爆煲

邊個話你知美團賺

大陸街食野唔係2.5刀削面，1蚊果汁咩？？四十蚊餐真心貴

班支做生意就係咁
尷平尷賤去做第一浸搶market share
搶到咁上下就開始上市集資呃錢
其他競爭對手就無哂空間生存, 變左佢一間公司獨大
最重要係依班所謂私企根本就係國企
無黨係後面頂住, 佢地咁撚樣燒錢法一個月就死左啦
係唔同業界都放一間咁既公司, 到時咪可以維穩

因為真係好撚垃圾

同以前d咩共享單車一鳩樣，貸款燒少少錢吸引你班友用，有市佔率就上市集資，最後爆煲蟻民食屎，佢就袋袋平安

現到2.9個下都吓左一聲出黎

瑞幸咖啡都賺到錢㗎

佢呢啲外賣最平個d好多都無門市 無人管
直接整熱d調理包 污糟過閪
有門市個d會貴唔止一倍

之前香港food panda都可以25買成舊水既野

因為基數大 工資低

餓了麼唔得啦咩？

Profit = revenue - cost

佢哋只求revenue
將marketing cost 擺落expense / 判俾第二啲entity
咁條數就好靚了

用左coupon先平姐 coupon都要用錢買

財報造假呀支那畜

聽fd講foodpanda到而家都未開始賺錢
香港其實唔易做，美團做到係因為佢哋啲送賣仔每單先收1蚊同上面講嗰啲預先包網好

封面字體核突
但係唔係content farm
殘體慎入

好似年年蝕錢

朋友係深圳開過餐廳，話美團其實會壓你價壓到仆街。
所以餐廳為左生存就減成本，用爛肉，地溝油，有咁平得咁平

bh過啲youtube 片， 啲環境衰過公廁

支那生意真係唔好睇佢帳面點賺錢

佢背後方法賺唔賺到錢先係重點

人工唔值錢
一蚊送件都有人做

放心 牆國對人性黑暗面既了解領先全球

唔得喇 就黎收檔
得返兩成

燒錢搶市場明明係好普通既商業運作
但比連登仔講到得中國先有咁

某啲城市餓了麼做得好啲

當然美團係屈機好多

因為人工仲平
仲要有咩事工傷/死咗是但畀少少錢就搞點，保險都唔幫你搞

合成料理包嚟 幫你加熱only

$2.9 另外樓主仲未計佢送貨果一車程要比既錢 如果同一張單計帳面基本上係倒貼.

40其實係虛價

美團仲有 大眾點評

呢個又係好方便

香港認真要學，見到openrice個垃圾app 真係

香港地人工貴咁多好難有大量外賣仔

本身就係想share

成班做乜鳩,係度講咩成本低,垃圾食物又料理包又盛

依家係3蚊連運費,叫你送樹葉過去,人工都鳩蝕死你啦,仲講成本

邊度有2.5刀削面,1蚊果汁

Price War Bitch

美團只係一個平台，件貨免費都吾係美團承受，係果間食店承受，所以美團無損失

乜嘢係美團？

果2萬億市值點做出黎 股東們小心啦，低科技勞力公司應該對標莊臣清潔公司，最多值3億

類似foodpanda

賺1蚊都係賺 佢全自動化已經贏左

家陣25蚊刀削麵，10蚊果汁

支那foodpanda關香港乜事？

層壓式詐騙

無錯 我上面都講左
美團係包賺咁濟 多與少問題
個個都話佢燒錢搶生意
店家先係最慘嘅一個

當然 係連登無一個中國人係無辜啦

香港上市公司

好似比大陸打壓緊呢樣野，平台壟斷

啲食物有上過youtube睇，都知唔係俾人食。可樂8蚊有冇搞錯？

大陸所有公司都係咁 用左優惠去吸引哂d人去用 去做gimmick 遲d條數唔掂咪仆街囉

話佢唔值既人由$130蚊講到而家$300蚊
接受現實啦，而家班大陸仔根本依賴左嗌外賣醫肚依種模式，對佢地黎講又方便又平，人口多而佢市佔極大，靠內需已經好有發圍，係中美衝突下佢算係少數可以獨善其身既中資

真係悲哀

佢條數係地下錢咪得囉，要幾多有幾多啦

大陸隨意扣錢

唔止美團，就算 袋鼠 熊貓咪一樣，有人投資就得，有朝一日食晒成個市場先開始賺錢

全中國 同香港小地區冇得比啦

所有野都成本 當有人食緊2蚊一個餐就需要有人COVER個成本
係邊個呢?
股東?政府?銀行?生產商?
依家似係股東

其實哩啲10間9間都長蝕，
仲有 gogovan，唔係有vc keep住科水，全部含撚

係有啲人成日話終有一日鬥到得番佢一間，啲錢就湧埋嚟 ga la

有冇睇過YouTube實際啲大陸鋪頭點煮食物出嚟？ 全部食物過期 一包包包裝好嘅黑心食物 100呎都冇嘅鋪頭剩係得人同微波爐

廿蚊都唔平…

熊貓呢排唔賺錢又吹大左喎

燒錢搶市佔
參考下神州租車點玩銀彈，點反競爭

其實只要佢ko埋餓了麼
做到壟斷就長賺長有
新經濟就係搞燒錢到最後成為唯一贏家
好似好多人未明個玩法

幾耐年前

呢d冇皇管既支那股真係搵笨
炒走到就好
長渣渣返美國公司

搞手只求打個和

支那人一個月搵兩千蚊

靠借錢 壯大自己用戶 再上市用股票抵押借錢
瑞幸都係咁

睇大陸D留言，同螞蟻一樣佢都有做借錢服務

支那最勁就係將每樣有啲前景嘅行業玩爛
抄 uber, delivero
經支那手全部 cheap 哂，圈錢走人

瑞幸擺明蝕住，但做假數，上巿混啲水魚課金就走佬
唔知美臀有冇假啦

第幾次晌連登見到呢啲論調

佢個飯標40蚊，成本分分鐘只係4,5蚊可能更平，美團收返你10蚊送餐費已經有賺

話就話$20 一個lunch. 實際上計埋減滿可能$10唔使. 仲有通常美團個定價正常係定得高過堂食 因為要加埋包裝同埋送過去嘅費用.

另外又比餐廳買位 永遠search果時都係前排

算好㗎啦 起碼冇得俾錢delete差評

2000又誇張左，但叫外賣梗係貴d，廿蚊仲唔算平？

即食飯黎咋

有6億人收入得1000

foodpanda 母公司係rocket internet, 睇佢都會養大foodpanda然後賣比其他公司，美團最有可能接貨

你估支那肺炎燒既屍體白白無左?

自己Google下
屍體 地溝油
支那某程度上真係好環保

1.提高市佔率，最後獨市，最終一定係賺錢
2.擁有好多個人數據資料
3.帶動平台其他業務
所以根本唔志在平個幾十蚊俾你地
淨係股價係咁升都賺番突啦

嗰啲你覺得會叫外賣咩

國企 假數 就係咁簡單

好撚記得唔知邊個用咗$30定40買左一個譚仔
之後八罐汽水

因為商家俾

台灣foodpanda直頭有code免運費

1.用戶夠多
2.令你用慣左唔轉其他平台
3.慢慢提高收費，就算加1$都賺多好多

由100升到300都仲睇淡既人係有幾無知

唔係唔俾佢賺
係討論緊3蚊牛肉飯連野飲連外賣
點賺姐
正常係做一單蝕一單

佢咁做係為左壟斷市場，以本傷人，用成本逼到死其他平台，然後你唔用佢唔得，個d餓了麼之類未俾佢打殘左。
然後佢會同商戶分錢，每張單抽3成(3線城市)，其他1，2線城市點分就唔知。

搞手但求打個和

雖然你講嘅野無錯
但可唔可以打返正字

呢條友講真話會唔會比人暗殺

10億人搵兩千蚊喎

我成日去超市買日本咖哩包 唔好拉埋嚟講

根本就係頂爛市逼走你谷市佔率
第一杯免費第二杯半價點賺到錢

美團黎香港取代熊貓啦

遲早啦

美團請你開飯，小財唔出大財點入

宜家仲有酒店機票？
旅遊apps 好大競爭佢做得黎？

係餐廳，要俾宣傳費美團

On9 大陸啲假帳都好信

俾你都唔敢食啦

細餐廳出餐唔夠要罰錢 加手續費
都賺死佢

美團補貼車手

Foodpanda 岩岩開始果時 都係差唔多請你食咁濟

呃到一世就得啦 你咪繼續日日講支爆囉

你地信一人一蚊十四億理論
自然可以喺股市賺返十倍

唔同
瑞幸到中後期係無客咁濟
但美團似係想做獨市再升價

你知唔知佢掉幾多錢落廣告

用咗 18蚊紅包, 1蚊新人券, 其實係 48.9 -2-25 = 21. 9 人仔.

拎大數據為主, 再同商家做產品推廣cap水

一個咁既肥牛飯成本唔會過5蚊
上面直頭有廠直接生產，然後再一包包咁批發賣比餐廳
美團咁樣做其實唔會蝕，反而仲cup多左一筆餐廳比既加盟費

係喎

瑞幸唔係無客，係客源增長太慢
焗住做假數。

但做假數又點，懲罰咁輕
董事長可以脫身事外

你以為俾啲好嘢你食咩？
回收肉
過期萬年凍肉
大陸豬瘟死豬肉
加啲元素周期表調味料
加啲色素等你睇唔到啲肉已經雪到變晒黑色

見個佢整野食果過工場
呢世都唔會係支叫外賣

2蚊既價錢 咪2蚊既質素囉
洗咩問點解

靠貸款生存，鬥燒錢逼死曬其他競爭對手，一市獨大後多多錢都有。